[{"geolocalisation": [43.522254, 5.449496], "nom_du_festival": "Festival du tambourin - Festamb", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "13100", "libelle_epci_collage_en_valeur": "M\u00e9tropole d'Aix-Marseille-Provence", "adresse_e_mail": "liventurie@orange.fr", "adresse_postale": "8 bis Avenue Jules ferry", "code_insee_commune": "13001", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1980 \u00e0 1989", "region_principale_de_deroulement": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "annee_de_creation_du_festival": "1984", "departement_principal_de_deroulement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "commune_principale_de_deroulement": "Aix-en-Provence", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200054807", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Avenue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "8 bis", "identifiant": "FEST_13001_43", "nom_de_la_voie": "Jules ferry", "site_internet_du_festival": "www.liventurie.org", "envergure_territoriale": "Nationale", "complement_d_adresse_facultatif": "Oustau de prouv\u00e8n\u00e7o, parc jourdan", "sous_categorie_musique": "Musique traditionnelle"}, {"geolocalisation": [44.130396, 4.067605], "nom_du_festival": "Temps de Cirques", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "30100", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA Al\u00e8s Agglom\u00e9ration", "adresse_e_mail": "reservation@polecirqueverrerie.com", "adresse_postale": "71 Chemin Saint Raby", "code_insee_commune": "30007", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Occitanie", "annee_de_creation_du_festival": "2010", "departement_principal_de_deroulement": "Gard", "commune_principale_de_deroulement": "Al\u00e8s", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200066918", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Chemin", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "71", "identifiant": "FEST_30007_140", "nom_de_la_voie": "Saint Raby", "site_internet_du_festival": "https://www.polecirqueverrerie.com/le-temps-des-cirque/", "envergure_territoriale": "R\u00e9gionale", "complement_d_adresse_facultatif": "Pole Culturel et Scientifique", "sous_categorie_spectacle_vivant": "Arts du cirque"}, {"geolocalisation": [44.198755, 4.235441], "nom_du_festival": "Festival Barjac en jazz", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "30500", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC de C\u00e8ze C\u00e9vennes", "adresse_e_mail": "mazarguilbob45@gmail.com", "adresse_postale": "236 Rue du  Riauson Auzon", "code_insee_commune": "30008", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Occitanie", "annee_de_creation_du_festival": "2012", "departement_principal_de_deroulement": "Gard", "commune_principale_de_deroulement": "Allegre-Les-Fumades", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200035129", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "236", "identifiant": "FEST_30008_157", "nom_de_la_voie": "du  Riauson Auzon", "site_internet_du_festival": "http://www.leguidedesfestivals.com/2016-barjac-en-jazz-26311.html", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "complement_d_adresse_facultatif": "Auzon", "sous_categorie_musique": "jazz"}, {"geolocalisation": [49.89052, 2.301707], "nom_du_festival": "Festiv'art Amiens", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "80000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA Amiens M\u00e9tropole", "adresse_e_mail": "myfestivart@gmail.com", "adresse_postale": "70 rue des jacobins", "code_insee_commune": "80021", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Hauts-de-France", "annee_de_creation_du_festival": "2006", "departement_principal_de_deroulement": "Somme", "commune_principale_de_deroulement": "Amiens", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "248000531", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "70", "identifiant": "FEST_80021_190", "nom_de_la_voie": "des jacobins", "site_internet_du_festival": "www.myfestivart.com", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "sous_categorie_musique": "Rock, blues, pop"}, {"geolocalisation": [49.340296, -0.623097], "nom_du_festival": "Route panoramique", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "14117", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC de Bayeux Intercom", "adresse_e_mail": "villalabrugere14117@gmail.com", "adresse_postale": "7 rue  Jacob\u00e9 de Goncourt", "code_insee_commune": "14021", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1990 \u00e0 1999", "region_principale_de_deroulement": "Normandie", "annee_de_creation_du_festival": "2015", "departement_principal_de_deroulement": "Calvados", "commune_principale_de_deroulement": "Arromanches-les-Bains", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "241400555", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "rue", "discipline_dominante": "Livre, litt\u00e9rature", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "7", "identifiant": "FEST_14021_386", "nom_de_la_voie": "Jacob\u00e9 de Goncourt", "site_internet_du_festival": "villalabrugere.fr", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "sous_categorie_livre_et_litterature": "Fiction (roman, th\u00e9\u00e2tre, etc.), Po\u00e9sie, lectures musicales"}, {"geolocalisation": [44.93081, 2.444548], "nom_du_festival": "Festival international de th\u00e9\u00e2tre de rue d'Aurillac", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "15000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA du Bassin d'Aurillac", "adresse_e_mail": "communication@aurillac.net", "adresse_postale": "20 Rue de la Coste", "code_insee_commune": "15014", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1980 \u00e0 1989", "region_principale_de_deroulement": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "annee_de_creation_du_festival": "1986", "departement_principal_de_deroulement": "Cantal", "commune_principale_de_deroulement": "Aurillac", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "241500230", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "20", "identifiant": "FEST_15014_467", "nom_de_la_voie": "de la Coste", "site_internet_du_festival": "www.aurillac.net", "envergure_territoriale": "D\u00e9partementale", "sous_categorie_spectacle_vivant": "Arts de la rue"}, {"geolocalisation": [47.796001, 3.5699009999999998], "nom_du_festival": "Gar\u00e7on La Note", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "89000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA de l'Auxerrois", "adresse_e_mail": "garconlanote@wanadoo.fr", "adresse_postale": "7 Place de l'H\u00f4tel de Ville", "code_insee_commune": "89024", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "annee_de_creation_du_festival": "2001", "departement_principal_de_deroulement": "Yonne", "commune_principale_de_deroulement": "Auxerre", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200067114", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Place", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "7", "identifiant": "FEST_89024_494", "nom_de_la_voie": "de l'H\u00f4tel de Ville", "site_internet_du_festival": "https://garcon-la-note.com/", "envergure_territoriale": "R\u00e9gionale", "sous_categorie_musique": "Chanson ou vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, Jazz, blues, Hip-hop, rap, slam, M\u00e9tal, hard rock, Musique contemporaine, Musiques du monde, Musiques \u00e9lectroniques, techno, Musiques traditionnelles, Pop, rock, RnB, Vari\u00e9t\u00e9s internationales"}, {"geolocalisation": [49.333024, 3.3123110000000002], "nom_du_festival": "Berzyk", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "02200", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA GrandSoissons Agglom\u00e9ration", "adresse_e_mail": "festivalberzyk@gmail.com", "adresse_postale": "1 Place Roger Ambroise", "code_insee_commune": "02077", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Hauts-de-France", "annee_de_creation_du_festival": "2007", "departement_principal_de_deroulement": "Aisne", "commune_principale_de_deroulement": "Berzy-le-Sec", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "240200477", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Place", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "1", "identifiant": "FEST_02077_756", "nom_de_la_voie": "Roger Ambroise", "site_internet_du_festival": "http://berzyk.com/", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "sous_categorie_musique": "Chanson, vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, Pop, Indie, Musique \u00e9lectronique, Rock, Rap"}, {"geolocalisation": [45.675885, 4.76063], "nom_du_festival": "Quais du d\u00e9part", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "69530", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC de la Vall\u00e9e du Garon (CCVG)", "adresse_e_mail": "festival@quaisdudepart.fr", "sous_categorie_cinema_et_audiovisuel": "Documentaire", "adresse_postale": "5 Rue M\u00e8re Elise Rivet", "code_insee_commune": "69027", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "annee_de_creation_du_festival": "2012", "departement_principal_de_deroulement": "Rh\u00f4ne", "commune_principale_de_deroulement": "Brignais", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "246900757", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Pluridisciplinaire", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "5", "identifiant": "FEST_69027_1080", "nom_de_la_voie": "M\u00e8re Elise Rivet", "site_internet_du_festival": "SITE INTERNET  https://www.quaisdudepart.fr/", "envergure_territoriale": "R\u00e9gionale", "sous_categorie_musique": "Musiques du monde", "sous_categorie_arts_visuels_et_arts_numeriques": "Photographie", "sous_categorie_spectacle_vivant": "Th\u00e9\u00e2tre", "sous_categorie_livre_et_litterature": "Fiction (roman, th\u00e9\u00e2tre, etc.) Non-fiction (documentaire, autobiographie, essai, r\u00e9cit, etc.)"}, {"geolocalisation": [43.559436, 1.881815], "nom_du_festival": "Biennale populaire d'arts visuels", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "81470", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC du Sor et de l'Agout", "adresse_e_mail": "association@champsvisuels", "adresse_postale": "352 Route De La Vall\u00e9e Du Razillou", "code_insee_commune": "81076", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Occitanie", "annee_de_creation_du_festival": "2017", "departement_principal_de_deroulement": "Tarn", "commune_principale_de_deroulement": "Cuq-Toulza", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "248100158", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Route", "discipline_dominante": "Arts visuels, arts num\u00e9riques", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "352", "identifiant": "FEST_81076_1910", "nom_de_la_voie": "De La Vall\u00e9e Du Razillou", "site_internet_du_festival": "https://www.champsvisuels.eu/champs-visuels-biennale-populaire-d-arts-visuels_24.html", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "sous_categorie_arts_visuels_et_arts_numeriques": "Arts num\u00e9riques, Installation, Peinture, Photographie, Sculpture, gravure"}, {"geolocalisation": [47.331255, 5.065462], "nom_du_festival": "Art Danse", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "21000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC Sud C\u00f4te Chalonnaise", "adresse_e_mail": "info@ledancing.com", "adresse_postale": "6 Avenue des Gr\u00e9silles", "code_insee_commune": "21231", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1990 \u00e0 1999", "region_principale_de_deroulement": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "annee_de_creation_du_festival": "1989", "departement_principal_de_deroulement": "C\u00f4te d'Or", "commune_principale_de_deroulement": "Dijon", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "247104094", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Avenue", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "6", "identifiant": "FEST_21231_1963", "nom_de_la_voie": "des Gr\u00e9silles", "site_internet_du_festival": "http://art-danse.org/ // www.ledancing.com", "envergure_territoriale": "Intercommunale"}, {"geolocalisation": [49.897636, 3.625258], "nom_du_festival": "Familijazz", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "02120", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC Thi\u00e9rache Sambre et Oise", "adresse_e_mail": "mailto:jazzthemis@orange.fr", "adresse_postale": "9 Rue Chantraine", "code_insee_commune": "02361", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Hauts-de-France", "annee_de_creation_du_festival": "2003", "departement_principal_de_deroulement": "Aisne", "commune_principale_de_deroulement": "Guise", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200071983", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "9", "identifiant": "FEST_02361_2535", "nom_de_la_voie": "Chantraine", "site_internet_du_festival": "http://www.familijazz.com/", "envergure_territoriale": "D\u00e9partementale", "complement_d_adresse_facultatif": "Mairie de Guise", "sous_categorie_musique": "Jazz, Blues, Gypsy"}, {"geolocalisation": [43.553279, 0.074228], "nom_du_festival": "Eco festival rock", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "32230", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC Bastides et Vallons du Gers", "adresse_e_mail": "lesartsmaniacs@gmail.com", "adresse_postale": "/ Rue /", "code_insee_commune": "32174", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1990 \u00e0 1999", "region_principale_de_deroulement": "Occitanie", "annee_de_creation_du_festival": "1998", "departement_principal_de_deroulement": "Gers", "commune_principale_de_deroulement": "Ladev\u00e8ze-Riviere", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "243200508", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "/", "identifiant": "FEST_32174_2904", "nom_de_la_voie": "/", "site_internet_du_festival": "https://rockgrave.fr/", "envergure_territoriale": "Transfrontali\u00e8re", "complement_d_adresse_facultatif": "Les Arts Maniacs \u00c0 La Mairie"}, {"geolocalisation": [48.764938, 0.628894], "nom_du_festival": "A\u00e9rolive", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "61300", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC des Pays de L'Aigle", "adresse_e_mail": "contact@tftlabel.com", "adresse_postale": ". Place Fulbert de Beina", "code_insee_commune": "61214", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Normandie", "annee_de_creation_du_festival": "2016", "departement_principal_de_deroulement": "Orne", "commune_principale_de_deroulement": "L'Aigle", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200068468", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Place", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": ".", "identifiant": "FEST_61214_2916", "nom_de_la_voie": "Fulbert de Beina", "site_internet_du_festival": "tftlabel.com", "envergure_territoriale": "R\u00e9gionale", "sous_categorie_musique": "Chanson ou vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, Hip-hop, rap, slam, M\u00e9tal, hard rock, Musiques du monde, Musiques \u00e9lectroniques, techno, Pop, rock, RnB"}, {"geolocalisation": [47.684804, 6.493729], "nom_du_festival": "Les Franches Conteries", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "70200", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC du Pays de Lure", "adresse_e_mail": "auditorium@mairie-lure.fr", "adresse_postale": "29 Rue Albert Mathiez", "code_insee_commune": "70310", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "annee_de_creation_du_festival": "2006", "departement_principal_de_deroulement": "Haute-Sa\u00f4ne", "commune_principale_de_deroulement": "Lure", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "247000664", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "29", "identifiant": "FEST_70310_3495", "nom_de_la_voie": "Albert Mathiez", "site_internet_du_festival": "franches-conteries70.blogspot.com", "envergure_territoriale": "D\u00e9partementale", "complement_d_adresse_facultatif": "Centre culturel Fran\u00e7ois Mitterrand", "sous_categorie_spectacle_vivant": "Arts du conte"}, {"geolocalisation": [47.817152, 6.381654], "nom_du_festival": "L'Art dans la Rue", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "70300", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC du Pays de Luxeuil", "adresse_e_mail": "contact@festival-art-luxeuil.com", "adresse_postale": "10 Rue de la Baille", "code_insee_commune": "70311", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1980 \u00e0 1989", "region_principale_de_deroulement": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "annee_de_creation_du_festival": "1986", "departement_principal_de_deroulement": "Haute-Sa\u00f4ne", "commune_principale_de_deroulement": "Luxeuil-les-Bains", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "247000755", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Arts visuels, arts num\u00e9riques", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "10", "identifiant": "FEST_70311_3502", "nom_de_la_voie": "de la Baille", "site_internet_du_festival": "festival-art-luxeuil.com", "envergure_territoriale": "Transfrontali\u00e8re", "sous_categorie_arts_visuels_et_arts_numeriques": "Autres (artisans d'art)"}, {"geolocalisation": [45.730105, 4.839061], "nom_du_festival": "La Biennale de la danse", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "69007", "libelle_epci_collage_en_valeur": "M\u00e9tropole de Lyon", "adresse_e_mail": "info@labiennaledelyon.com", "adresse_postale": "65 Rue Challemel Lacour", "code_insee_commune": "69157", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1980 \u00e0 1989", "region_principale_de_deroulement": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "annee_de_creation_du_festival": "1984", "departement_principal_de_deroulement": "M\u00e9tropole de Lyon", "commune_principale_de_deroulement": "Lyon", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200046977", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "65", "identifiant": "FEST_69157_3548", "nom_de_la_voie": "Challemel Lacour", "site_internet_du_festival": "https://www.labiennaledelyon.com/", "envergure_territoriale": "Internationale", "sous_categorie_spectacle_vivant": "Danse"}, {"geolocalisation": [43.602916, 3.879765], "nom_du_festival": "Festival Texte en cours", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "34000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole", "adresse_e_mail": "texteencours@outlook.com", "adresse_postale": "3 Rue Nozeran", "code_insee_commune": "34172", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Occitanie", "annee_de_creation_du_festival": "2013", "departement_principal_de_deroulement": "H\u00e9rault", "commune_principale_de_deroulement": "Montpellier", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "243400017", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "3", "identifiant": "FEST_34172_4095", "nom_de_la_voie": "Nozeran", "site_internet_du_festival": "https://texteencours.com", "envergure_territoriale": "Intercommunale"}, {"geolocalisation": [43.612713, 3.881437], "nom_du_festival": "What a trip ! Festival", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "34000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole", "adresse_e_mail": "info@watmontpellier.fr", "sous_categorie_cinema_et_audiovisuel": "Court m\u00e9trage, Documentaire", "adresse_postale": "1 Esplanade Charles De Gaulle", "code_insee_commune": "34172", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Occitanie", "annee_de_creation_du_festival": "2016", "departement_principal_de_deroulement": "H\u00e9rault", "commune_principale_de_deroulement": "Montpellier", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "243400017", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Esplanade", "discipline_dominante": "Pluridisciplinaire", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "1", "identifiant": "FEST_34172_4121", "nom_de_la_voie": "Charles De Gaulle", "site_internet_du_festival": "www.watmontpellier.fr", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "sous_categorie_spectacle_vivant": "sur le th\u00e8me du voyage"}, {"geolocalisation": [49.462336, 1.070999], "nom_du_festival": "Le Courtivore - festival du court-m\u00e9trage de Rouen & Mont-Saint-Aignan", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "76130", "libelle_epci_collage_en_valeur": "M\u00e9tropole Rouen Normandie", "adresse_e_mail": "courtivore76@gmail.com", "sous_categorie_cinema_et_audiovisuel": "Court m\u00e9trage", "adresse_postale": "/ place Colbert", "code_insee_commune": "76451", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Normandie", "annee_de_creation_du_festival": "2000", "departement_principal_de_deroulement": "Seine-Maritime", "commune_principale_de_deroulement": "Mont-Saint-Aignan", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200023414", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "place", "discipline_dominante": "Cin\u00e9ma, audiovisuel", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "/", "identifiant": "FEST_76451_4157", "nom_de_la_voie": "Colbert", "site_internet_du_festival": "courtivore.com", "envergure_territoriale": "Intercommunale"}, {"geolocalisation": [47.2153, -1.544966], "nom_du_festival": "Atlantide, Les Mots du Monde \u00e0 Nantes", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "44000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "Nantes M\u00e9tropole", "adresse_e_mail": "atlantide@lacite-nantes.fr", "adresse_postale": "2 Rue de la Biscuiterie", "code_insee_commune": "44109", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Pays de la Loire", "annee_de_creation_du_festival": "2013", "departement_principal_de_deroulement": "Loire-Atlantique", "commune_principale_de_deroulement": "Nantes", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "244400404", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Livre, litt\u00e9rature", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "2", "identifiant": "FEST_44109_4287", "nom_de_la_voie": "de la Biscuiterie", "site_internet_du_festival": "http://www.atlantide-festival.org/", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "sous_categorie_livre_et_litterature": "Bande dessin\u00e9e, comics, manga, Fiction (roman, th\u00e9\u00e2tre, etc.), Non-fiction (documentaire, autobiographie, essai, r\u00e9cit, etc.), Po\u00e9sie, Polar, Science-fiction, Pas de genre d\u00e9finie, litt\u00e9rature blanche"}, {"geolocalisation": [42.556234, 2.274017], "nom_du_festival": "Itin\u00e9raires de chants et musiques sacr\u00e9es en Conflent", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "66360", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC Conflent-Canig\u00f3", "adresse_e_mail": "renee-nunez@orange.fr", "adresse_postale": "21 Lot Cams De Batlle", "code_insee_commune": "66125", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Occitanie", "annee_de_creation_du_festival": "2006", "departement_principal_de_deroulement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales", "commune_principale_de_deroulement": "Olette", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200049211", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Lot", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "21", "identifiant": "FEST_66125_4510", "nom_de_la_voie": "Cams De Batlle", "site_internet_du_festival": "https://www.lindependant.fr/2021/08/26/pyrenees-orientales-musique-et-art-roman-en-conflent-9752279.php", "envergure_territoriale": "Intercommunale"}, {"geolocalisation": [16.236496, -61.537744], "nom_du_festival": "Pool Art Fair", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "97110", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA Cap Excellence", "adresse_e_mail": "info@frereindependent.com", "adresse_postale": "30 Rue Delgr\u00e8s", "code_insee_commune": "97120", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Guadeloupe", "annee_de_creation_du_festival": "2004 \u00e0 New York et 2009 en Guadeloupe", "departement_principal_de_deroulement": "Guadeloupe", "commune_principale_de_deroulement": "Pointe-\u00e0-Pitre", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200018653", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Arts visuels, arts num\u00e9riques", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "30", "identifiant": "FEST_97120_5097", "nom_de_la_voie": "Delgr\u00e8s", "site_internet_du_festival": "http://www.poolartfair.com/", "envergure_territoriale": "Communale/ internationale :  num\u00e9rique depuis 2020", "sous_categorie_arts_visuels_et_arts_numeriques": "Peinture"}, {"geolocalisation": [47.049221, 4.772294], "nom_du_festival": "Rootstock festival \u00e0 Pommard", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "21200", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA Beaune, C\u00f4te et Sud - Communaut\u00e9 Beaune-Chagny-Nolay", "adresse_e_mail": "hello@rootstockmusic.com", "adresse_postale": "15 Rue Monge", "code_insee_commune": "21492", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "annee_de_creation_du_festival": "2017", "departement_principal_de_deroulement": "C\u00f4te d'Or", "commune_principale_de_deroulement": "Pommard", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200006682", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "15", "identifiant": "FEST_21492_5128", "nom_de_la_voie": "Monge", "site_internet_du_festival": "http://rootstockburgundy.com", "envergure_territoriale": "Transfrontali\u00e8re", "empty": "07- Musiques actuelles sans distinction", "identifiant_cnm": 0.0}, {"geolocalisation": [46.440815, 1.389259], "nom_du_festival": "Le Temps Suspendu", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "36170", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC Marche Occitane - Val d'Anglin", "adresse_e_mail": "Contact@letempssuspendu.fr", "adresse_postale": "1 Rue Joseph besges", "code_insee_commune": "36182", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Centre-Val de Loire", "annee_de_creation_du_festival": "2013", "departement_principal_de_deroulement": "Indre", "commune_principale_de_deroulement": "Saint-Beno\u00eet-du-Sault", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200035137", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "1", "identifiant": "FEST_36182_5673", "nom_de_la_voie": "Joseph besges", "site_internet_du_festival": "www.letempssuspendu.fr", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "sous_categorie_musique": "Musique classique"}, {"geolocalisation": [46.386497, 5.864251], "nom_du_festival": "Festival de musique baroque du Jura", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "39200", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC Haut-Jura Saint-Claude", "adresse_e_mail": "sf.dionnet@orange.fr", "adresse_postale": "10 Rue Merci\u00e8re", "code_insee_commune": "39478", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1980 \u00e0 1989", "region_principale_de_deroulement": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "annee_de_creation_du_festival": "1985", "departement_principal_de_deroulement": "Jura", "commune_principale_de_deroulement": "Saint-Claude", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200026573", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "10", "identifiant": "FEST_39478_5714", "nom_de_la_voie": "Merci\u00e8re", "site_internet_du_festival": "http://www.festival-musique-baroque-jura.com/", "envergure_territoriale": "D\u00e9partementale", "sous_categorie_musique": "Musique classique"}, {"geolocalisation": [44.960389, 3.543678], "nom_du_festival": "Festival celte en Gevaudan", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "43170", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC des Rives du Haut-Allier", "adresse_e_mail": "Severine.monteil@laposte.net", "adresse_postale": "1 Place Place du breuil", "code_insee_commune": "43234", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "annee_de_creation_du_festival": "2007", "departement_principal_de_deroulement": "Haute-Loire", "commune_principale_de_deroulement": "Saugues", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200073393", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Place", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "1", "identifiant": "FEST_43234_6254", "nom_de_la_voie": "Place du breuil", "site_internet_du_festival": "www.festivalengevaudan.com", "envergure_territoriale": "R\u00e9gionale", "sous_categorie_musique": "Musique celtique"}, {"geolocalisation": [43.637747, 6.644541], "nom_du_festival": "Musique cordiale", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "83440", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC du Pays de Fayence", "adresse_e_mail": "pippa@musique-cordiale.com", "adresse_postale": "217 Chemin Des moulins", "code_insee_commune": "83124", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "annee_de_creation_du_festival": "2005", "departement_principal_de_deroulement": "Var", "commune_principale_de_deroulement": "Seillans", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200004802", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Chemin", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "217", "identifiant": "FEST_83124_6311", "nom_de_la_voie": "Des moulins", "site_internet_du_festival": "www.musique-cordiale.com", "envergure_territoriale": "D\u00e9partementale", "complement_d_adresse_facultatif": "Pippa pawlik", "sous_categorie_musique": "Jazz, blues, musique classique, op\u00e9ra, vari\u00e9t\u00e9s internationales"}, {"geolocalisation": [43.225966, 0.058536], "nom_du_festival": "Festival de rockabilly de Tarbes", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "65000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA Tarbes-Lourdes-Pyr\u00e9n\u00e9es", "adresse_e_mail": "contact@lagespe.com", "adresse_postale": "23 Rue Paul C\u00e9zanne", "code_insee_commune": "65440", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Occitanie", "annee_de_creation_du_festival": "2016", "departement_principal_de_deroulement": "Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es", "commune_principale_de_deroulement": "Tarbes", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200069300", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "23", "identifiant": "FEST_65440_6514", "nom_de_la_voie": "Paul C\u00e9zanne", "site_internet_du_festival": "http://leguidedesfestivals.com/2018-rockabilly-tarbes-34895.html", "envergure_territoriale": "Agglom\u00e9ration Tarbes-Lourdes-Pyr\u00e9n\u00e9es", "complement_d_adresse_facultatif": "Smac La Gespe", "sous_categorie_musique": "rock pop", "empty": "02- Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques"}, {"geolocalisation": [43.607094000000004, 1.44215], "nom_du_festival": "Cin\u00e9latino, rencontres de Toulouse", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "31000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "Toulouse M\u00e9tropole", "adresse_e_mail": "contact@cinelatino.fr", "sous_categorie_cinema_et_audiovisuel": "Court m\u00e9trage, Documentaire, Fiction long m\u00e9trage, Film d'animation", "adresse_postale": "69 Rue du  Taur", "code_insee_commune": "31555", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1990 \u00e0 1999", "region_principale_de_deroulement": "Occitanie", "annee_de_creation_du_festival": "1991", "departement_principal_de_deroulement": "Haute-Garonne", "commune_principale_de_deroulement": "Toulouse", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "243100518", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Cin\u00e9ma, audiovisuel", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "69", "identifiant": "FEST_31555_6626", "nom_de_la_voie": "du  Taur", "site_internet_du_festival": "www.cinelatino.fr", "envergure_territoriale": "R\u00e9gionale"}, {"geolocalisation": [43.610646, 1.441796], "nom_du_festival": "D\u00e9tours de chant", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "31000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "Toulouse M\u00e9tropole", "adresse_e_mail": "coordination@detoursdechant.com", "adresse_postale": "12 Rue  jean rancy", "code_insee_commune": "31555", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Occitanie", "annee_de_creation_du_festival": "2002", "departement_principal_de_deroulement": "Haute-Garonne", "commune_principale_de_deroulement": "Toulouse", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "243100518", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "12", "identifiant": "FEST_31555_6632", "nom_de_la_voie": "jean rancy", "site_internet_du_festival": "https://www.detoursdechant.com/", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "empty": "01- Chanson", "identifiant_cnm": 0.0}, {"geolocalisation": [44.937245, 4.901086], "nom_du_festival": "Dr\u00f4me de guitares", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "26000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA Valence Romans Agglo", "adresse_e_mail": "samuelarnaud.crest@gmail.com", "adresse_postale": "32 Avenue Georges Cl\u00e9menceau", "code_insee_commune": "26362", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "annee_de_creation_du_festival": "2016", "departement_principal_de_deroulement": "Dr\u00f4me", "commune_principale_de_deroulement": "Valence", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200068781", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Avenue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "32", "identifiant": "FEST_26362_6873", "nom_de_la_voie": "Georges Cl\u00e9menceau", "site_internet_du_festival": "www.dromedeguitares.org", "envergure_territoriale": "Nationale", "complement_d_adresse_facultatif": "Maison de la musique et de la danse", "sous_categorie_musique": "Musique classique, Musiques du monde"}, {"geolocalisation": [50.3533, 3.511257], "nom_du_festival": "Festival itin\u00e9rant de marionnettes", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "59300", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA Valenciennes M\u00e9tropole", "adresse_e_mail": "Compagniezapoi@orange.fr", "adresse_postale": "84 Rue  Faubourg de Paris", "code_insee_commune": "59606", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Hauts-de-France", "annee_de_creation_du_festival": "2009", "departement_principal_de_deroulement": "Nord", "commune_principale_de_deroulement": "Valenciennes", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "245901160", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "84", "identifiant": "FEST_59606_6890", "nom_de_la_voie": "Faubourg de Paris", "site_internet_du_festival": "Fim-marionnette. Com", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "complement_d_adresse_facultatif": "Maison des associations"}, {"geolocalisation": [45.699084, 4.88467], "nom_du_festival": "Parole ambulante", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "69200", "libelle_epci_collage_en_valeur": "M\u00e9tropole de Lyon", "adresse_e_mail": "espacepandora@free.fr", "adresse_postale": "7 Place De la Paix", "code_insee_commune": "69260", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1990 \u00e0 1999", "region_principale_de_deroulement": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "annee_de_creation_du_festival": "1996", "departement_principal_de_deroulement": "Rh\u00f4ne", "commune_principale_de_deroulement": "V\u00e9nissieux", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200046977", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Place", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "7", "identifiant": "FEST_69260_6986", "nom_de_la_voie": "De la Paix", "site_internet_du_festival": "http://espacepandora.org/portfolio-item/parole-daube/", "envergure_territoriale": "Communale", "complement_d_adresse_facultatif": "Espace Pandora"}, {"geolocalisation": [41.705143, 9.071091], "nom_du_festival": "Altaleghje - Lire le monde", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "20112", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC de l'Alta Rocca", "adresse_e_mail": "Rencontresaltaleghje@gmail.com", "adresse_postale": "1 Rue U piratu", "code_insee_commune": "2A011", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Corse", "annee_de_creation_du_festival": "2015", "departement_principal_de_deroulement": "Corse-du-Sud", "commune_principale_de_deroulement": "Altag\u00e8ne", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "242000495", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Livre, litt\u00e9rature", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "1", "identifiant": "FEST_2A011_163", "nom_de_la_voie": "U piratu", "site_internet_du_festival": "www.altaleghje.com", "envergure_territoriale": "R\u00e9gionale", "complement_d_adresse_facultatif": "Chez Val\u00e9rie Simonpietri", "sous_categorie_livre_et_litterature": "Bande dessin\u00e9e, comics, manga, fiction (roman, th\u00e9\u00e2tre, etc.), Po\u00e9sie"}, {"geolocalisation": [49.894073, 2.292846], "nom_du_festival": "Amiens Tout-monde", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "80000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA Amiens M\u00e9tropole", "adresse_e_mail": "j.araujo@mca-amiens.com", "adresse_postale": "2 Place L\u00e9on Gontier", "code_insee_commune": "80021", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Hauts-de-France", "annee_de_creation_du_festival": "2018", "departement_principal_de_deroulement": "Somme", "commune_principale_de_deroulement": "Amiens", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "248000531", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Place", "discipline_dominante": "Pluridisciplinaire", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "2", "identifiant": "FEST_80021_184", "nom_de_la_voie": "L\u00e9on Gontier", "site_internet_du_festival": "www.maisondelaculture-amiens.com", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "complement_d_adresse_facultatif": "CS 60631"}, {"geolocalisation": [45.892074, 6.09934], "nom_du_festival": "Les empreintes sonores", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "74600", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA du Grand Annecy", "adresse_e_mail": "contact@terresdempreintes.com", "adresse_postale": "16 Rue Des Grandes Teppes", "code_insee_commune": "74014", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "annee_de_creation_du_festival": "2011", "departement_principal_de_deroulement": "Haute-Savoie", "commune_principale_de_deroulement": "Annecy", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200066793", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "16", "identifiant": "FEST_74014_266", "nom_de_la_voie": "Des Grandes Teppes", "site_internet_du_festival": "www.terresdempreintes.com", "envergure_territoriale": "D\u00e9partementale", "complement_d_adresse_facultatif": "Annecy et Haute-Savoie", "sous_categorie_musique": "Musique contemporaine, Musiques traditionnelles, Musique \u00e9lectroacoustique"}, {"geolocalisation": [47.635922, 6.87283], "nom_du_festival": "Le mois du film documentaire", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "90000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA Grand Belfort", "adresse_e_mail": "justine.baudet@territoiredebelfort.fr", "sous_categorie_cinema_et_audiovisuel": "Documentaire", "adresse_postale": "53 Avenue Avenue d'Altkirch", "code_insee_commune": "90010", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "annee_de_creation_du_festival": "2000", "departement_principal_de_deroulement": "Territoire de Belfort", "commune_principale_de_deroulement": "Belfort", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200069052", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Avenue", "discipline_dominante": "Cin\u00e9ma, audiovisuel", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "53", "identifiant": "FEST_90010_728", "nom_de_la_voie": "Avenue d'Altkirch", "site_internet_du_festival": "https://www.territoiredebelfort.fr/evenements/le-mois-du-film-documentaire", "envergure_territoriale": "D\u00e9partementale"}, {"geolocalisation": [46.8154, 6.066446], "nom_du_festival": "Festi'r\u00eaves", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "39250", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC Champagnole Nozeroy Jura", "adresse_e_mail": "charlyreym@wanadoo.fr", "adresse_postale": "3 Rue des Tarrots", "code_insee_commune": "39083", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "annee_de_creation_du_festival": "2001", "departement_principal_de_deroulement": "Jura", "commune_principale_de_deroulement": "Censeau", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200069623", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "3", "identifiant": "FEST_39083_1362", "nom_de_la_voie": "des Tarrots", "site_internet_du_festival": "https://www.animcenseau.fr/activites/festireves", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "sous_categorie_spectacle_vivant": "Th\u00e9\u00e2tre"}, {"geolocalisation": [49.166945, 2.243775], "nom_du_festival": "Festival international de folklore", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "60230", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC Thelloise", "adresse_e_mail": "contact@clec-chambly.fr", "adresse_postale": "29 Rue Andr\u00e9 Caron", "code_insee_commune": "60139", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1990 \u00e0 1999", "region_principale_de_deroulement": "Hauts-de-France", "annee_de_creation_du_festival": "1994", "departement_principal_de_deroulement": "Oise", "commune_principale_de_deroulement": "Chambly", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200067973", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "29", "identifiant": "FEST_60139_1438", "nom_de_la_voie": "Andr\u00e9 Caron", "site_internet_du_festival": "http://www.clec-chambly.fr/", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "sous_categorie_musique": "Musiques traditionnelles"}, {"geolocalisation": [51.029602, 2.380197], "nom_du_festival": "We Will Folk You", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "59140", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CU de Dunkerque", "adresse_e_mail": "peggy@4ecluses.com", "adresse_postale": "1 Il\u00f4t  des 4 Ecluses", "code_insee_commune": "59183", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Hauts-de-France", "annee_de_creation_du_festival": "2011", "departement_principal_de_deroulement": "Nord", "commune_principale_de_deroulement": "Dunkerque", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "245900428", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Il\u00f4t", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "1", "identifiant": "FEST_59183_2067", "nom_de_la_voie": "des 4 Ecluses", "site_internet_du_festival": "4ecluses.com", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "complement_d_adresse_facultatif": "Rue de la Cunette", "sous_categorie_musique": "Folk"}, {"geolocalisation": [46.094706, 3.1833489999999998], "nom_du_festival": "Festival des cultures du monde", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "03800", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC Saint-Pour\u00e7ain Sioule Limagne", "adresse_e_mail": "informations@gannat.com", "adresse_postale": "92 Rue Des moulins", "code_insee_commune": "03118", "decennie_de_creation_du_festival": "Avant 1980", "region_principale_de_deroulement": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "annee_de_creation_du_festival": "46\u00e8me", "departement_principal_de_deroulement": "Allier", "commune_principale_de_deroulement": "Gannat", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200071389", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "92", "identifiant": "FEST_03118_2346", "nom_de_la_voie": "Des moulins", "site_internet_du_festival": "http://www.cultures-traditions.org/", "envergure_territoriale": "Nationale", "complement_d_adresse_facultatif": "Association Nationale Cultures du Monde", "sous_categorie_spectacle_vivant": "Pluridisciplinaire \u00e0 dominante spectacle vivant"}, {"geolocalisation": [46.52086, 6.022714], "nom_du_festival": "Musiques en Haut//Estivales des Orgues", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "39400", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC du Haut-Jura - ARCADE", "adresse_e_mail": "orgueshautjura@gmail.com", "adresse_postale": "114 Place jean jaur\u00e8s", "code_insee_commune": "39368", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1990 \u00e0 1999", "region_principale_de_deroulement": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "annee_de_creation_du_festival": "1997", "departement_principal_de_deroulement": "Jura", "commune_principale_de_deroulement": "Hauts de Bienne", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "243900479", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Place", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "114", "identifiant": "FEST_39368_2548", "nom_de_la_voie": "jean jaur\u00e8s", "site_internet_du_festival": "estivales-des-orgues.fr", "envergure_territoriale": "D\u00e9partementale", "sous_categorie_musique": "Jazz, blues, Musique classique, Pop, rock"}, {"geolocalisation": [49.431701, 0.818062], "nom_du_festival": "Terres de Paroles", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "76480", "libelle_epci_collage_en_valeur": "M\u00e9tropole Rouen Normandie", "adresse_e_mail": "muriel.amaury@terresdeparoles.com", "adresse_postale": "24 rue  Guillaume le Conqu\u00e9rant", "code_insee_commune": "76378", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Normandie", "annee_de_creation_du_festival": "2012", "departement_principal_de_deroulement": "Seine-Maritime", "commune_principale_de_deroulement": "Jumi\u00e8ges", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200023414", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "rue", "discipline_dominante": "Livre, litt\u00e9rature", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "24", "identifiant": "FEST_76378_2686", "nom_de_la_voie": "Guillaume le Conqu\u00e9rant", "site_internet_du_festival": "www.terresdeparoles.com", "envergure_territoriale": "D\u00e9partementale", "complement_d_adresse_facultatif": "Abbaye de Jumi\u00e8ges", "sous_categorie_livre_et_litterature": "Fiction (roman, th\u00e9\u00e2tre, etc.), Non-fiction (documentaire, autobiographie, essai, r\u00e9cit, etc.), Po\u00e9sie"}, {"geolocalisation": [45.205503, 5.748727], "nom_du_festival": "Festival Berlioz", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "38700", "libelle_epci_collage_en_valeur": "Grenoble-Alpes-M\u00e9tropole", "adresse_e_mail": "festival.berlioz@aida38.fr", "adresse_postale": "7 Avenue Maquis du Gr\u00e9sivaudan", "code_insee_commune": "38516", "decennie_de_creation_du_festival": "Avant 1980", "region_principale_de_deroulement": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "annee_de_creation_du_festival": "1979", "departement_principal_de_deroulement": "Is\u00e8re", "commune_principale_de_deroulement": "La Tronche", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200040715", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Avenue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "7", "identifiant": "FEST_38516_2879", "nom_de_la_voie": "Maquis du Gr\u00e9sivaudan", "site_internet_du_festival": "https://www.festivalberlioz.com/", "envergure_territoriale": "Nationale", "complement_d_adresse_facultatif": "EPL AIDA (Agence Is\u00e9roise de Diffusion Artistique)", "sous_categorie_musique": "Musique classique", "empty": "11- Musique classique, lyrique, contemporaine, autres"}, {"geolocalisation": [43.933608, 0.626892], "nom_du_festival": "L'\u00e9t\u00e9 photographique de Lectoure", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "32700", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC de la Lomagne Gersoise", "adresse_e_mail": "info@centre-photo-lectoure.fr", "adresse_postale": "8 Cours Gambetta", "code_insee_commune": "32208", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1990 \u00e0 1999", "region_principale_de_deroulement": "Occitanie", "annee_de_creation_du_festival": "1990", "departement_principal_de_deroulement": "Gers", "commune_principale_de_deroulement": "Lectoure", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "243200391", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Cours", "discipline_dominante": "Arts visuels, arts num\u00e9riques", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "8", "identifiant": "FEST_32208_3215", "nom_de_la_voie": "Gambetta", "site_internet_du_festival": "http://centre-photo-lectoure.fr/festival/", "envergure_territoriale": "D\u00e9partementale", "complement_d_adresse_facultatif": "Maison de Saint-Louis"}, {"geolocalisation": [50.636761, 3.019596], "nom_du_festival": "Lille Piano(s)", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "59000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille", "adresse_e_mail": "espiers@on-lille.com", "adresse_postale": "30 Place Mend\u00e8s France", "code_insee_commune": "59350", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Hauts-de-France", "annee_de_creation_du_festival": "2004", "departement_principal_de_deroulement": "Nord", "commune_principale_de_deroulement": "Lille", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200093201", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Place", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "30", "identifiant": "FEST_59350_3349", "nom_de_la_voie": "Mend\u00e8s France", "site_internet_du_festival": "https://www.lillepianosfestival.fr/2021/", "envergure_territoriale": "D\u00e9partementale", "sous_categorie_musique": "Jazz, blues, Musique classique, Musique contemporaine, Musiques du monde, Musiques \u00e9lectroniques, techno, Musiques traditionnelles"}, {"geolocalisation": [45.771165, 4.837785], "nom_du_festival": "Lyon BD festival", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "69001", "libelle_epci_collage_en_valeur": "M\u00e9tropole de Lyon", "adresse_e_mail": "jean-maxime.vignon@lyonbd.com", "adresse_postale": "9 Quai Andr\u00e9 Lassagne", "code_insee_commune": "69136", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "annee_de_creation_du_festival": "2005", "departement_principal_de_deroulement": "M\u00e9tropole de Lyon", "commune_principale_de_deroulement": "Lyon", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200046977", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Quai", "discipline_dominante": "Livre, litt\u00e9rature", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "9", "identifiant": "FEST_69136_3565", "nom_de_la_voie": "Andr\u00e9 Lassagne", "site_internet_du_festival": "lyonbd.com", "envergure_territoriale": "Nationale", "sous_categorie_livre_et_litterature": "Bande dessin\u00e9e, comics, manga"}, {"geolocalisation": [50.674441, 3.093798], "nom_du_festival": "Contes et L\u00e9gendes", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "59700", "libelle_epci_collage_en_valeur": "M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille", "adresse_e_mail": "elisabeth.monseigny@marcq-en-baroeul.fr", "adresse_postale": "111  Avenue  Foch", "code_insee_commune": "59378", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Hauts-de-France", "annee_de_creation_du_festival": "2008", "departement_principal_de_deroulement": "Nord", "commune_principale_de_deroulement": "Marcq-en-Bar\u0153ul", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200093201", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Avenue", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "111", "identifiant": "FEST_59378_3654", "nom_de_la_voie": "Foch", "site_internet_du_festival": "www.marcq-en-baroeul.org", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "sous_categorie_spectacle_vivant": "Conte"}, {"geolocalisation": [46.978154, 4.769922], "nom_du_festival": "Festival musical des frands crus de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "21190", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA Beaune, C\u00f4te et Sud - Communaut\u00e9 Beaune-Chagny-Nolay", "adresse_e_mail": "fmgcb2017@gmail.com", "adresse_postale": "9 Place Place de l'H\u00f4tel de ville", "code_insee_commune": "21412", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1990 \u00e0 1999", "region_principale_de_deroulement": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "annee_de_creation_du_festival": "1990", "departement_principal_de_deroulement": "C\u00f4te d'Or", "commune_principale_de_deroulement": "Meursault", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200006682", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Place", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "9", "identifiant": "FEST_21412_3893", "nom_de_la_voie": "Place de l'H\u00f4tel de ville", "site_internet_du_festival": "www.musicalgrandscrus-bourgogne.fr", "envergure_territoriale": "R\u00e9gionale", "complement_d_adresse_facultatif": "Office de tourisme Pays Beaunois (Antenne de Meursault)", "sous_categorie_musique": "Chanson ou vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, Jazz, blues, Musique classique"}, {"geolocalisation": [49.173047, -0.317479], "nom_du_festival": "Palma", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "14120", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CU Caen la Mer", "adresse_e_mail": "francois@lestontonstourneurs.com", "adresse_postale": "33 Rue de Valleuil", "code_insee_commune": "14437", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Normandie", "annee_de_creation_du_festival": "2016", "departement_principal_de_deroulement": "Calvados", "commune_principale_de_deroulement": "Mondeville", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200065597", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Arts visuels, arts num\u00e9riques", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "33", "identifiant": "FEST_14437_3955", "nom_de_la_voie": "de Valleuil", "site_internet_du_festival": "www.palmafestival.com", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "sous_categorie_arts_visuels_et_arts_numeriques": "Installation, Peinture, Photographie, Sculpture, Street art"}, {"geolocalisation": [47.508783, 6.797362], "nom_du_festival": "Eurocuivres", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "25200", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA Pays de Montb\u00e9liard Agglom\u00e9ration", "adresse_e_mail": "www.eurocuivres.com", "adresse_postale": "1 Rue du Ch\u00e2teau", "code_insee_commune": "25388", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1990 \u00e0 1999", "region_principale_de_deroulement": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "annee_de_creation_du_festival": "1999", "departement_principal_de_deroulement": "Doubs", "commune_principale_de_deroulement": "Montb\u00e9liard", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200065647", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "1", "identifiant": "FEST_25388_3995", "nom_de_la_voie": "du Ch\u00e2teau", "site_internet_du_festival": "www.eurocuivres.com", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "sous_categorie_musique": "Musique classique"}, {"geolocalisation": [47.21843, -1.556835], "nom_du_festival": "Aux heures d'\u00e9t\u00e9", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "44000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "Nantes M\u00e9tropole", "adresse_e_mail": "agathe.blondel@ace-nantes.fr, cecilia.guenego@ace-nantes.fr,", "adresse_postale": "10 All\u00e9e Duquesne", "code_insee_commune": "44109", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Pays de la Loire", "annee_de_creation_du_festival": "2005", "departement_principal_de_deroulement": "Loire-Atlantique", "commune_principale_de_deroulement": "Nantes", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "244400404", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "All\u00e9e", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "10", "identifiant": "FEST_44109_4288", "nom_de_la_voie": "Duquesne", "site_internet_du_festival": "https://www.auxheuresete.com/", "envergure_territoriale": "plusieurs lieux dans une m\u00eame commune", "sous_categorie_musique": "Musiques du monde", "empty": "09- Pluridisciplinaire"}, {"geolocalisation": [50.749817, 3.152752], "nom_du_festival": "Caravan'Square", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "59960", "libelle_epci_collage_en_valeur": "M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille", "adresse_e_mail": "fmagnier@neuville-en-ferrain.fr", "adresse_postale": "1 Place du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "code_insee_commune": "59426", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Hauts-de-France", "annee_de_creation_du_festival": "2021", "departement_principal_de_deroulement": "Nord", "commune_principale_de_deroulement": "Neuville en Ferrain", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200093201", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Place", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "1", "identifiant": "FEST_59426_4360", "nom_de_la_voie": "du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle", "site_internet_du_festival": "www.neuville-en-ferrain.fr", "envergure_territoriale": "Communale", "complement_d_adresse_facultatif": "H\u00f4tel de Ville", "sous_categorie_musique": "Chanson ou vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, Hip-hop, rap, slam, Musique contemporaine, Musiques du monde, Musiques \u00e9lectroniques, techno, Pop, rock, Le Caravan'Square se veut \u00e9clectique"}, {"geolocalisation": [50.688001, 3.150597], "nom_du_festival": "Pile au RDV", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "59170", "libelle_epci_collage_en_valeur": "M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille", "adresse_e_mail": "p.coutant@laconditionpublique.com", "adresse_postale": "14 Place Faidherbe", "code_insee_commune": "59512", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Hauts-de-France", "annee_de_creation_du_festival": "2008", "departement_principal_de_deroulement": "Nord", "commune_principale_de_deroulement": "Roubaix", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200093201", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Place", "discipline_dominante": "Pluridisciplinaire", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "14", "identifiant": "FEST_59512_5514", "nom_de_la_voie": "Faidherbe", "site_internet_du_festival": "www.laconditionpublique.com", "envergure_territoriale": "Communale"}, {"geolocalisation": [49.470028, 1.080367], "nom_du_festival": "Festival A l'Est du Nouveau", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "76130", "libelle_epci_collage_en_valeur": "M\u00e9tropole Rouen Normandie", "adresse_e_mail": "info@sf-peru.com", "sous_categorie_cinema_et_audiovisuel": "Court m\u00e9trage, Documentaire, Fiction long m\u00e9trage, Film d'animation", "adresse_postale": "22 rue  Robert Lehman", "code_insee_commune": "76540", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Normandie", "annee_de_creation_du_festival": "2002", "departement_principal_de_deroulement": "Seine-Maritime", "commune_principale_de_deroulement": "Rouen", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200023414", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "rue", "discipline_dominante": "Cin\u00e9ma, audiovisuel", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "22", "identifiant": "FEST_76540_5521", "nom_de_la_voie": "Robert Lehman", "site_internet_du_festival": "www.alestfestival.com", "envergure_territoriale": "Internationale", "complement_d_adresse_facultatif": "22 rue Robert Lehman"}, {"geolocalisation": [49.329525, -0.385911], "nom_du_festival": "Festival Passage", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "14750", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC C\u0153ur de Nacre", "adresse_e_mail": "leroi.carmen@gmail.com", "adresse_postale": "128 Rue Pasteur", "code_insee_commune": "14562", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Normandie", "annee_de_creation_du_festival": "2018", "departement_principal_de_deroulement": "Calvados", "commune_principale_de_deroulement": "Saint-Aubin-sur-Mer", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "241400860", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Cin\u00e9ma, audiovisuel", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "128", "identifiant": "FEST_14562_5661", "nom_de_la_voie": "Pasteur", "site_internet_du_festival": "http://festivalpassage.fr/", "envergure_territoriale": "intercommunale", "complement_d_adresse_facultatif": "Le Cin\u00e9ma  du casino"}, {"geolocalisation": [44.015888, 4.421121], "nom_du_festival": "Autres Rivages", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "30700", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC Pays d'Uz\u00e8s", "adresse_e_mail": "simon@invivo.agency // boris@invivo.agency", "adresse_postale": "28 Rue Masbourguet", "code_insee_commune": "30334", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1990 \u00e0 1999", "region_principale_de_deroulement": "Occitanie", "annee_de_creation_du_festival": "1996", "departement_principal_de_deroulement": "Gard", "commune_principale_de_deroulement": "Uz\u00e8s", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200034379", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "28", "identifiant": "FEST_30334_6825", "nom_de_la_voie": "Masbourguet", "site_internet_du_festival": "https://festivalautresrivages.com/", "envergure_territoriale": "D\u00e9partementale", "sous_categorie_musique": "Jazz, blues, Musiques du monde, Musiques traditionnelles", "empty": "04- Musiques traditionnelles et du monde"}, {"geolocalisation": [45.765726, 4.879638], "nom_du_festival": "Les contemporaines", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "69100", "libelle_epci_collage_en_valeur": "M\u00e9tropole de Lyon", "adresse_e_mail": "en.actes.compagnie@gmail.com", "adresse_postale": "8 place Lazare Goujon", "code_insee_commune": "69266", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "annee_de_creation_du_festival": "2014", "departement_principal_de_deroulement": "Rh\u00f4ne", "commune_principale_de_deroulement": "Villeurbanne", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200046977", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "place", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "8", "identifiant": "FEST_69266_7140", "nom_de_la_voie": "Lazare Goujon", "site_internet_du_festival": "en cours", "envergure_territoriale": "D\u00e9partementale", "sous_categorie_spectacle_vivant": "Th\u00e9\u00e2tre"}, {"geolocalisation": [50.765022, 3.046288], "nom_du_festival": "Bruits de Printemps", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "59117", "libelle_epci_collage_en_valeur": "M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille", "adresse_e_mail": "lefiletlaguinde2019@gmail.com", "adresse_postale": "21 rue de Linselles", "code_insee_commune": "59656", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1980 \u00e0 1989", "region_principale_de_deroulement": "Hauts-de-France", "annee_de_creation_du_festival": "1987", "departement_principal_de_deroulement": "Nord", "commune_principale_de_deroulement": "Wervicq-Sud", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200093201", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "rue", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "21", "identifiant": "FEST_59656_7210", "nom_de_la_voie": "de Linselles", "site_internet_du_festival": "https://www.lefiletlaguinde.com/", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "sous_categorie_spectacle_vivant": "Th\u00e9\u00e2tre"}, {"geolocalisation": [50.105562, 1.829491], "nom_du_festival": "Festival de l'oiseau et de la nature", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "80100", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA de la Baie de Somme", "adresse_e_mail": "ma.boche@littoralhautsdefrance.cci.fr", "adresse_postale": "20 Rue du Chevalier de la Barre", "code_insee_commune": "80001", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1990 \u00e0 1999", "region_principale_de_deroulement": "Hauts-de-France", "annee_de_creation_du_festival": "1990", "departement_principal_de_deroulement": "Somme", "commune_principale_de_deroulement": "Abbeville", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200070993", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Pluridisciplinaire", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "20", "identifiant": "FEST_80001_3", "nom_de_la_voie": "du Chevalier de la Barre", "site_internet_du_festival": "www.festival-oiseau-nature.com", "envergure_territoriale": "R\u00e9gionale"}, {"geolocalisation": [45.676025, 6.389659], "nom_du_festival": "Le grand bivouac", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "73200", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA Arlys\u00e8re", "adresse_e_mail": "communication@grandbivouac.org", "sous_categorie_cinema_et_audiovisuel": "Films documentaires courts et moyens m\u00e9trages", "adresse_postale": "88 bis Rue de la R\u00e9publique", "code_insee_commune": "73011", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "annee_de_creation_du_festival": "2002", "departement_principal_de_deroulement": "Savoie", "commune_principale_de_deroulement": "Albertville", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200068997", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Cin\u00e9ma, audiovisuel", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "88 bis", "identifiant": "FEST_73011_104", "nom_de_la_voie": "de la R\u00e9publique", "site_internet_du_festival": "https://www.grandbivouac.com/fr", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "complement_d_adresse_facultatif": "Le Grand Bivouac d'Albertville"}, {"geolocalisation": [45.432552, 5.977113], "nom_du_festival": "Jazz \u00e0 Barraux", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "38530", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC Le Gr\u00e9sivaudan", "adresse_e_mail": "jazzabarraux@gmail.com", "adresse_postale": "39 Rue de l'ancienne poste", "code_insee_commune": "38027", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "annee_de_creation_du_festival": "2018", "departement_principal_de_deroulement": "Is\u00e8re", "commune_principale_de_deroulement": "Barraux", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200018166", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "39", "identifiant": "FEST_38027_629", "nom_de_la_voie": "de l'ancienne poste", "site_internet_du_festival": "jazzabarraux.fr", "envergure_territoriale": "R\u00e9gionale", "sous_categorie_musique": "jazz, blues, Musiques du monde"}, {"geolocalisation": [47.234653, 6.026746], "nom_du_festival": "Festival Photographie Besan\u00e7on", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "25000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CU Grand Besan\u00e7on M\u00e9tropole", "adresse_e_mail": "presidence@grain-dpixel.fr", "adresse_postale": "2 Place du th\u00e9\u00e2tre", "code_insee_commune": "25056", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "annee_de_creation_du_festival": "2017", "departement_principal_de_deroulement": "Doubs", "commune_principale_de_deroulement": "Besan\u00e7on", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "242500361", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Place", "discipline_dominante": "Arts visuels, arts num\u00e9riques", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "2", "identifiant": "FEST_25056_770", "nom_de_la_voie": "du th\u00e9\u00e2tre", "site_internet_du_festival": "http://grain-dpixel.fr/info/category/festival/", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "sous_categorie_arts_visuels_et_arts_numeriques": "Photographie"}, {"geolocalisation": [44.296754, 4.089884], "nom_du_festival": "Festival d\u2019art R\u00e9cup faut l'fer", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "30160", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC de C\u00e8ze C\u00e9vennes", "adresse_e_mail": "crisrecup@gmail.com", "adresse_postale": "32 Rue Victor Hugo", "code_insee_commune": "30037", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Occitanie", "annee_de_creation_du_festival": "2019", "departement_principal_de_deroulement": "Gard", "commune_principale_de_deroulement": "Bess\u00e8ges", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200035129", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "32", "identifiant": "FEST_30037_786", "nom_de_la_voie": "Victor Hugo", "site_internet_du_festival": "https://besseges.fr/faut-lfer-edition-2/", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "sous_categorie_arts_visuels_et_arts_numeriques": "Art r\u00e9cup"}, {"geolocalisation": [50.721549, 1.600616], "nom_du_festival": "Poulpahone", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "62200", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA du Boulonnais", "adresse_e_mail": "poulpaphone@agglo-boulonnais.fr", "adresse_postale": "1 Quai Thurot", "code_insee_commune": "62160", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Hauts-de-France", "annee_de_creation_du_festival": "2005", "departement_principal_de_deroulement": "Pas-de-Calais", "commune_principale_de_deroulement": "Boulogne-sur-Mer", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "246200729", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Quai", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "1", "identifiant": "FEST_62160_961", "nom_de_la_voie": "Thurot", "site_internet_du_festival": "https://www.poulpaphone.com/", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "complement_d_adresse_facultatif": "lieu-dit l'Eperon", "sous_categorie_musique": "Hip-hop, rap, slam, M\u00e9tal, hard rock, Musiques \u00e9lectroniques, techno, Pop, rock", "empty": "02- Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques"}, {"geolocalisation": [44.889994, 6.634449], "nom_du_festival": "Altitude jazz festival", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "05100", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC du Brian\u00e7onnais", "adresse_e_mail": "festival@altitudejazz.com", "adresse_postale": "35 Rue Pasteur", "code_insee_commune": "05023", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "annee_de_creation_du_festival": "2007", "departement_principal_de_deroulement": "Hautes-Alpes", "commune_principale_de_deroulement": "Brian\u00e7on", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "240500439", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "35", "identifiant": "FEST_05023_1066", "nom_de_la_voie": "Pasteur", "site_internet_du_festival": "www.altitudejazz.com", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "sous_categorie_musique": "Jazz, blues", "empty": "03- Jazz, blues et musiques improvis\u00e9es"}, {"geolocalisation": [49.181869, -0.35061000000000003], "nom_du_festival": "Festival de cin\u00e9ma et d'ethnographie Alt\u00e9rit\u00e9s", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "14000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CU Caen la Mer", "adresse_e_mail": "ethnopole@lafabriquedepatrimoines.fr", "sous_categorie_cinema_et_audiovisuel": "Documentaire", "adresse_postale": "15 Quai Fran\u00e7ois-Mitterrand", "code_insee_commune": "14118", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Normandie", "annee_de_creation_du_festival": "2017", "departement_principal_de_deroulement": "Calvados", "commune_principale_de_deroulement": "Caen", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200065597", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Quai", "discipline_dominante": "Cin\u00e9ma, audiovisuel", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "15", "identifiant": "FEST_14118_1141", "nom_de_la_voie": "Fran\u00e7ois-Mitterrand", "site_internet_du_festival": "festivalalterites.com", "envergure_territoriale": "deux sites au sein d'une m\u00eame ville", "complement_d_adresse_facultatif": "Biblioth\u00e8que Alexis de Tocqueville"}, {"geolocalisation": [43.551407, 7.017984], "nom_du_festival": "Festival de danse Cannes - C\u00f4te d'Azur France", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "06400", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA Cannes Pays de L\u00e9rins", "adresse_e_mail": "lara@palaisdesfestivals.com", "adresse_postale": "1 Boulevard De la croisette", "code_insee_commune": "06029", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1980 \u00e0 1989", "region_principale_de_deroulement": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "annee_de_creation_du_festival": "1985", "departement_principal_de_deroulement": "Alpes-Maritimes", "commune_principale_de_deroulement": "Cannes", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200039915", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Boulevard", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "1", "identifiant": "FEST_06029_1214", "nom_de_la_voie": "De la croisette", "site_internet_du_festival": "www.festivaldedanse-cannes.com", "envergure_territoriale": "R\u00e9gionale"}, {"geolocalisation": [43.55095, 7.003277], "nom_du_festival": "Rencontres litt\u00e9raires de cannes", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "06400", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA Cannes Pays de L\u00e9rins", "adresse_e_mail": "mediatheques@ville-cannes.fr", "adresse_postale": "1 Avenue Jean de noailles", "code_insee_commune": "06029", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "annee_de_creation_du_festival": "2014", "departement_principal_de_deroulement": "Alpes-Maritimes", "commune_principale_de_deroulement": "Cannes", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200039915", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Avenue", "discipline_dominante": "Livre, litt\u00e9rature", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "1", "identifiant": "FEST_06029_1233", "nom_de_la_voie": "Jean de noailles", "site_internet_du_festival": "https://www.cannes.com/fr/culture/mediatheques-et-bibliotheques.html", "envergure_territoriale": "Communale", "sous_categorie_livre_et_litterature": "Fictions"}, {"geolocalisation": [46.778805, 4.84988], "nom_du_festival": "Break Storming", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "71100", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA Pays de Montb\u00e9liard Agglom\u00e9ration", "adresse_e_mail": "nicolas.royer@espace-des-arts.com", "adresse_postale": "5 B Avenue Nic\u00e9phore Niepce", "code_insee_commune": "71076", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "annee_de_creation_du_festival": "2019", "departement_principal_de_deroulement": "Sa\u00f4ne-et-Loire", "commune_principale_de_deroulement": "Chalon-sur-Sa\u00f4ne", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200065647", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Avenue", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "5 B", "identifiant": "FEST_71076_1409", "nom_de_la_voie": "Nic\u00e9phore Niepce", "site_internet_du_festival": "https://www.espace-des-arts.com/", "envergure_territoriale": "R\u00e9gionale", "complement_d_adresse_facultatif": "Espace des arts", "sous_categorie_spectacle_vivant": "Danse"}, {"geolocalisation": [49.259636, 2.47336], "nom_du_festival": "Mosa\u00efque", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "60100", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA Creil Sud Oise", "adresse_e_mail": "j.checco@faiencerie-theatre.com", "adresse_postale": "1 All\u00e9e  Nelson", "code_insee_commune": "60175", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Hauts-de-France", "annee_de_creation_du_festival": "2020", "departement_principal_de_deroulement": "Oise", "commune_principale_de_deroulement": "Creil", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200068047", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "All\u00e9e", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "1", "identifiant": "FEST_60175_1877", "nom_de_la_voie": "Nelson", "site_internet_du_festival": "http://faiencerie-theatre.com/Mosaique.html", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "complement_d_adresse_facultatif": "FAIENCERIE THEATRE - All\u00e9e Nelson"}, {"geolocalisation": [47.09053, 5.489046], "nom_du_festival": "Pupitres en libert\u00e9", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "39100", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA du Grand Dole", "adresse_e_mail": "d.gueniat@dole.org", "adresse_postale": "1 Place de l'Europe", "code_insee_commune": "39198", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "annee_de_creation_du_festival": "2014", "departement_principal_de_deroulement": "Jura", "commune_principale_de_deroulement": "Dole", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200010650", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Place", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "1", "identifiant": "FEST_39198_2023", "nom_de_la_voie": "de l'Europe", "site_internet_du_festival": "https://www.sortiradole.fr/?id=143&uid=8155", "envergure_territoriale": "Communale", "sous_categorie_musique": "Musique classique"}, {"geolocalisation": [45.390265, 4.280341], "nom_du_festival": "Les oreilles en pointe", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "42700", "libelle_epci_collage_en_valeur": "Saint-Etienne M\u00e9tropole", "adresse_e_mail": "tibert.rocher@gmail.com", "adresse_postale": "2 Rue Dorian", "code_insee_commune": "42095", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1990 \u00e0 1999", "region_principale_de_deroulement": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "annee_de_creation_du_festival": "1990", "departement_principal_de_deroulement": "Loire", "commune_principale_de_deroulement": "Firminy", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "244200770", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "2", "identifiant": "FEST_42095_2223", "nom_de_la_voie": "Dorian", "site_internet_du_festival": "www.oreillesenpointe.com", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "sous_categorie_musique": "Chanson ou vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise", "empty": "07- Musiques actuelles sans distinction"}, {"geolocalisation": [14.605586, -61.067299], "nom_du_festival": "Biennale internationale de danse de Martinique", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "97200", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA du Centre de la Martinique", "adresse_e_mail": "bglagier@tropiques-atrium.fr", "adresse_postale": "6 Rue Jacques Cazotte", "code_insee_commune": "97209", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Martinique", "annee_de_creation_du_festival": "2016", "departement_principal_de_deroulement": "Martinique", "commune_principale_de_deroulement": "Fort-de-France", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "249720061", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avril", "numero_de_voie": "6", "identifiant": "FEST_97209_2279", "nom_de_la_voie": "Jacques Cazotte", "site_internet_du_festival": "Tropiques Atrium.fr", "envergure_territoriale": "Iintercommunale", "sous_categorie_spectacle_vivant": "Danse"}, {"geolocalisation": [44.61041, 4.476411], "nom_du_festival": "Etats g\u00e9n\u00e9raux du film documentaire", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "07170", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC Berg et Coiron", "adresse_e_mail": "etatsgeneraux@ardecheimages.org", "sous_categorie_cinema_et_audiovisuel": "Documentaire", "adresse_postale": "300 route de Mirabel", "code_insee_commune": "07145", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1980 \u00e0 1989", "region_principale_de_deroulement": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "annee_de_creation_du_festival": "1980", "departement_principal_de_deroulement": "Ard\u00e8che", "commune_principale_de_deroulement": "Lussas", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "240700815", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "route", "discipline_dominante": "Cin\u00e9ma, audiovisuel", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "300", "identifiant": "FEST_07145_3500", "nom_de_la_voie": "de Mirabel", "site_internet_du_festival": "http://lussasdoc.org/index.php", "envergure_territoriale": "Nationale"}, {"geolocalisation": [45.775917, 4.835629], "nom_du_festival": "Novembre des canuts", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "69004", "libelle_epci_collage_en_valeur": "M\u00e9tropole de Lyon", "adresse_e_mail": "compagnie@chienjaune.eu", "adresse_postale": "7 Rue Justin Godart", "code_insee_commune": "69146", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "annee_de_creation_du_festival": "2008", "departement_principal_de_deroulement": "M\u00e9tropole de Lyon", "commune_principale_de_deroulement": "Lyon", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200046977", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Pluridisciplinaire", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "7", "identifiant": "FEST_69146_3571", "nom_de_la_voie": "Justin Godart", "site_internet_du_festival": "http://canuts.chienjaune.eu/", "envergure_territoriale": "Intercommunale"}, {"geolocalisation": [43.283848, 5.384496], "nom_du_festival": "Cin\u00e9 horizontes", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "13006", "libelle_epci_collage_en_valeur": "M\u00e9tropole d'Aix-Marseille-Provence", "adresse_e_mail": "contact@cinehorizontes.com", "sous_categorie_cinema_et_audiovisuel": "Court m\u00e9trage, documentaire, fiction long m\u00e9trage, film d'animation", "adresse_postale": "36 Avenue Du prado", "code_insee_commune": "13055", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "annee_de_creation_du_festival": "2001", "departement_principal_de_deroulement": "Bouches-Du-Rh\u00f4ne", "commune_principale_de_deroulement": "Marseille", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200054807", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Avenue", "discipline_dominante": "Cin\u00e9ma, audiovisuel", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "36", "identifiant": "FEST_13055_3698", "nom_de_la_voie": "Du prado", "site_internet_du_festival": "cinehorizontes.com", "envergure_territoriale": "R\u00e9gionale", "complement_d_adresse_facultatif": "Cin\u00e9ma prado"}, {"geolocalisation": [47.227144, -1.564403], "nom_du_festival": "Culture Bar-Bars", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "44000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "Nantes M\u00e9tropole", "adresse_e_mail": "chloe@bar-bars.com", "adresse_postale": "6 Rue Saint Domingue", "code_insee_commune": "44109", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Pays de la Loire", "annee_de_creation_du_festival": "2001", "departement_principal_de_deroulement": "Loire-Atlantique", "commune_principale_de_deroulement": "Nantes", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "244400404", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "6", "identifiant": "FEST_44109_4291", "nom_de_la_voie": "Saint Domingue", "site_internet_du_festival": "www.bar-bars.com", "envergure_territoriale": "Nationale", "sous_categorie_musique": "Chanson ou vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, Jazz, blues, Hip-hop, rap, slam, M\u00e9tal, hard rock, Musique classique, Musique contemporaine, Musiques du monde, Musiques \u00e9lectroniques, techno, Musiques traditionnelles, Pop, rock, RnB, Vari\u00e9t\u00e9s internationales, Art; exposition; jeune public; performance"}, {"geolocalisation": [42.572896, 2.9556139999999997], "nom_du_festival": "Festival Radio Crochet", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "66690", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC des Alb\u00e8res, de la C\u00f4te Vermeille et de l'Illib\u00e9ris", "adresse_e_mail": "jaoumet@hotmail.com / Festival.radiocrochet@gmail.com", "adresse_postale": "33 Rue des  Cam\u00e9lias", "code_insee_commune": "66133", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1990 \u00e0 1999", "region_principale_de_deroulement": "Occitanie", "annee_de_creation_du_festival": "1995", "departement_principal_de_deroulement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales", "commune_principale_de_deroulement": "Palau-del-Vidre", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200043602", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "33", "identifiant": "FEST_66133_4588", "nom_de_la_voie": "des  Cam\u00e9lias", "site_internet_du_festival": "https://radiocrochet.wixsite.com/radiocrochet", "envergure_territoriale": "D\u00e9partementale"}, {"geolocalisation": [48.82563, 2.344986], "nom_du_festival": "Le Mois Kreyol", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "75013", "libelle_epci_collage_en_valeur": "M\u00e9tropole du Grand Paris", "adresse_e_mail": "contact@difekako.com", "adresse_postale": "54 Rue Vergnaud", "code_insee_commune": "75056", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Guadeloupe", "annee_de_creation_du_festival": "2016", "departement_principal_de_deroulement": "Guadeloupe", "commune_principale_de_deroulement": "Paris", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200054781", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Janvier, Octobre, Novembre", "numero_de_voie": "54", "identifiant": "FEST_75056_4758", "nom_de_la_voie": "Vergnaud", "site_internet_du_festival": "https://difekako.fr", "envergure_territoriale": "Guadeloupe ou Martinique / France hexagonale", "sous_categorie_spectacle_vivant": "Danse"}, {"geolocalisation": [48.38006, 0.6808029999999999], "nom_du_festival": "Parcours Art et Patrimoine en Perche - Le Champ des Impossibles", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "61340", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC C\u0153ur du Perche", "adresse_e_mail": "ollierchristine@gmail.com", "adresse_postale": "11 rue de Courboyer", "code_insee_commune": "61309", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Normandie", "annee_de_creation_du_festival": "2019", "departement_principal_de_deroulement": "Orne", "commune_principale_de_deroulement": "Perche-en-Noc\u00e9", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200068435", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "rue", "discipline_dominante": "Arts visuels, arts num\u00e9riques", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "11", "identifiant": "FEST_61309_4946", "nom_de_la_voie": "de Courboyer", "site_internet_du_festival": "www.lechampdesimpossibles.com", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "sous_categorie_arts_visuels_et_arts_numeriques": "Installation, Peinture, Photographie, Sculpture"}, {"geolocalisation": [49.434178, 1.120738], "nom_du_festival": "Festival Chants d'Elles", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "76000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "M\u00e9tropole Rouen Normandie", "adresse_e_mail": "coordination@festivalchantsdelles.org", "adresse_postale": "64 rue Annie de P\u00e8ne", "code_insee_commune": "76540", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Normandie", "annee_de_creation_du_festival": "2000", "departement_principal_de_deroulement": "Seine-Maritime", "commune_principale_de_deroulement": "Rouen", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200023414", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "64", "identifiant": "FEST_76540_5522", "nom_de_la_voie": "Annie de P\u00e8ne", "site_internet_du_festival": "https://www.festivalchantsdelles.org/", "envergure_territoriale": "Interd\u00e9partemental (76 + 27)", "sous_categorie_musique": "Chanson ou vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, Jazz, blues, Musique contemporaine, Musiques du monde, Musiques traditionnelles, Pop, rock", "empty": "01- Chanson"}, {"geolocalisation": [47.223961, -1.629054], "nom_du_festival": "Nijinskid", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "44800", "libelle_epci_collage_en_valeur": "Nantes M\u00e9tropole", "adresse_e_mail": "jean-noel.charpentier@saint-herblain.fr", "adresse_postale": "1 place oc\u00e9ane", "code_insee_commune": "44162", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Pays de la Loire", "annee_de_creation_du_festival": "2013", "departement_principal_de_deroulement": "Loire-Atlantique", "commune_principale_de_deroulement": "Saint-Herblain", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "244400404", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "place", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "1", "identifiant": "FEST_44162_5901", "nom_de_la_voie": "oc\u00e9ane", "site_internet_du_festival": "th\u00e9\u00e2treonyx.fr", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "complement_d_adresse_facultatif": "zone atlantis", "sous_categorie_spectacle_vivant": "Danse"}, {"geolocalisation": [45.550458, 3.370944], "nom_du_festival": "Festival du Trac", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "63490", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA Pays d'Issoire", "adresse_e_mail": "festivaldutrac@gmail.com", "adresse_postale": "2 Place Saint-Martin", "code_insee_commune": "63415", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "annee_de_creation_du_festival": "2018", "departement_principal_de_deroulement": "Puy-de-D\u00f4me", "commune_principale_de_deroulement": "Sauxillanges", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200070407", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Place", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "2", "identifiant": "FEST_63415_6280", "nom_de_la_voie": "Saint-Martin", "site_internet_du_festival": "https://festivaldutrac.wixsite.com/festivaldutrac", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "complement_d_adresse_facultatif": "Mairie", "sous_categorie_spectacle_vivant": "Arts de la rue"}, {"geolocalisation": [43.578248, 1.438812], "nom_du_festival": "Festival Locombia", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "31400", "libelle_epci_collage_en_valeur": "Toulouse M\u00e9tropole", "adresse_e_mail": "locombia.toulouse@gmail.com", "adresse_postale": "9 Rue Maria Mombiola", "code_insee_commune": "31555", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Occitanie", "annee_de_creation_du_festival": "2017", "departement_principal_de_deroulement": "Haute-Garonne", "commune_principale_de_deroulement": "Toulouse", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "243100518", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "9", "identifiant": "FEST_31555_6663", "nom_de_la_voie": "Maria Mombiola", "site_internet_du_festival": "https://locombiafestival.com/", "envergure_territoriale": "Municipale mais sur plusieurs sites et \u00e0 vocation de d\u00e9veloppement r\u00e9gional"}, {"geolocalisation": [47.39383, 0.681288], "nom_du_festival": "Les \u00celots \u00c9lectroniques", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "37000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "Tours M\u00e9tropole Val de Loire", "adresse_e_mail": "contact@lesilots.fr", "adresse_postale": "9 rue de l'Arbal\u00e8te", "code_insee_commune": "37261", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Centre-Val de Loire", "annee_de_creation_du_festival": "2013", "departement_principal_de_deroulement": "Indre-et-Loire", "commune_principale_de_deroulement": "Tours", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "243700754", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "9", "identifiant": "FEST_37261_6748", "nom_de_la_voie": "de l'Arbal\u00e8te", "site_internet_du_festival": "http://www.lesilots.fr", "envergure_territoriale": "R\u00e9gionale", "complement_d_adresse_facultatif": "chez M. PETILLAULT Enzo", "sous_categorie_musique": "Musiques \u00e9lectroniques, techno", "empty": "02- Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques"}, {"geolocalisation": [44.012985, 4.420304], "nom_du_festival": "Festival du cin\u00e9ma belge en garrigue", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "30700", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC Pays d'Uz\u00e8s", "adresse_e_mail": "tertuliaproduction@gmail.com", "sous_categorie_cinema_et_audiovisuel": "Court m\u00e9trage, Documentaire, Fiction long m\u00e9trage, Film d'animation", "adresse_postale": "5 Place  du Duch\u00e9", "code_insee_commune": "30334", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Occitanie", "annee_de_creation_du_festival": "2011", "departement_principal_de_deroulement": "Gard", "commune_principale_de_deroulement": "Uz\u00e8s", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200034379", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Place", "discipline_dominante": "Cin\u00e9ma, audiovisuel", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "5", "identifiant": "FEST_30334_6827", "nom_de_la_voie": "du Duch\u00e9", "site_internet_du_festival": "festivalcinemabelge.fr", "envergure_territoriale": "D\u00e9partementale", "complement_d_adresse_facultatif": "Tertulia Production"}, {"geolocalisation": [43.54115, 5.454906], "nom_du_festival": "Mus'iterran\u00e9e", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "13100", "libelle_epci_collage_en_valeur": "M\u00e9tropole d'Aix-Marseille-Provence", "adresse_e_mail": "contact@musiterranee.com", "adresse_postale": "11 Rue Les allumettes", "code_insee_commune": "13001", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "annee_de_creation_du_festival": "2010", "departement_principal_de_deroulement": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", "commune_principale_de_deroulement": "Aix-en-Provence", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200054807", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "11", "identifiant": "FEST_13001_66", "nom_de_la_voie": "Les allumettes", "site_internet_du_festival": "www.musiterranee.com", "envergure_territoriale": "Intercommunale", "complement_d_adresse_facultatif": "Amphith\u00e9\u00e2tre de la verri\u00e8re", "sous_categorie_musique": "Musiques du monde", "empty": "04- Musiques traditionnelles et du monde"}, {"geolocalisation": [43.524322, 5.454949], "nom_du_festival": "Tous courts", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "13100", "libelle_epci_collage_en_valeur": "M\u00e9tropole d'Aix-Marseille-Provence", "adresse_e_mail": "laurence@festivaltouscourts.com", "sous_categorie_cinema_et_audiovisuel": "Court m\u00e9trage", "adresse_postale": "1 Place John rewald", "code_insee_commune": "13001", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1980 \u00e0 1989", "region_principale_de_deroulement": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "annee_de_creation_du_festival": "1982", "departement_principal_de_deroulement": "Bouches-Du-Rh\u00f4ne", "commune_principale_de_deroulement": "Aix-en-Provence", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200054807", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Place", "discipline_dominante": "Cin\u00e9ma, audiovisuel", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "1", "identifiant": "FEST_13001_71", "nom_de_la_voie": "John rewald", "site_internet_du_festival": "https://festivaltouscourts.com", "envergure_territoriale": "D\u00e9partementale", "complement_d_adresse_facultatif": "Cit\u00e9 du livre"}, {"geolocalisation": [49.890976, 2.318126], "nom_du_festival": "On a march\u00e9 sur la bulle", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "80000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA Amiens M\u00e9tropole", "adresse_e_mail": "onamarchesurlabulle@orange.fr", "adresse_postale": "147b Rue Dejean \u00e0 Amiens", "code_insee_commune": "80021", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1990 \u00e0 1999", "region_principale_de_deroulement": "Hauts-de-France", "annee_de_creation_du_festival": "1995", "departement_principal_de_deroulement": "Somme", "commune_principale_de_deroulement": "Amiens", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "248000531", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Livre, litt\u00e9rature", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "147b", "identifiant": "FEST_80021_197", "nom_de_la_voie": "Dejean \u00e0 Amiens", "site_internet_du_festival": "https://onamarchesurlabulle.fr/", "envergure_territoriale": "R\u00e9gionale", "sous_categorie_livre_et_litterature": "Bande-dessin\u00e9e"}, {"geolocalisation": [42.547234, 3.023567], "nom_du_festival": "Maghreb si loin, si proche", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "66700", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC des Alb\u00e8res, de la C\u00f4te Vermeille et de l'Illib\u00e9ris", "adresse_e_mail": "contact@cinemaginaire.org", "sous_categorie_cinema_et_audiovisuel": "Court m\u00e9trage, Documentaire, Fiction long m\u00e9trage, Film d'animation", "adresse_postale": "14 Rue Jean Jaur\u00e8s", "code_insee_commune": "66008", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1990 \u00e0 1999", "region_principale_de_deroulement": "Occitanie", "annee_de_creation_du_festival": "2016", "departement_principal_de_deroulement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales", "commune_principale_de_deroulement": "Argel\u00e8s-sur-Mer", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200043602", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Cin\u00e9ma, audiovisuel", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "14", "identifiant": "FEST_66008_323", "nom_de_la_voie": "Jean Jaur\u00e8s", "site_internet_du_festival": "https://lartvues.com/cinema-25eme-festival-maghreb-si-loin-si-proche-se-tient-du-15-au-30-janvier-dans-les-pyrenees-orientales-et-laude/", "envergure_territoriale": "R\u00e9gionale", "complement_d_adresse_facultatif": "Cin\u00e9ma Jaur\u00e8s"}, {"geolocalisation": [50.291102, 2.773904], "nom_du_festival": "Didouda", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "62000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CU d'Arras", "adresse_e_mail": "contact@didouda.net", "adresse_postale": "2 RUE DES JONGLEURS", "code_insee_commune": "62041", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Hauts-de-France", "annee_de_creation_du_festival": "2003", "departement_principal_de_deroulement": "Pas-de-Calais", "commune_principale_de_deroulement": "Arras", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200033579", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "RUE", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "2", "identifiant": "FEST_62041_375", "nom_de_la_voie": "DES JONGLEURS", "site_internet_du_festival": "www.didouda.net", "envergure_territoriale": "R\u00e9gionale", "complement_d_adresse_facultatif": "HOTEL DE GUINES", "sous_categorie_musique": "Chanson ou vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, Musiques du monde, Musiques \u00e9lectroniques, techno, Musiques traditionnelles, Pop, rock"}, {"geolocalisation": [43.949611, 4.814275], "nom_du_festival": "Les hivernales", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "84000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA du Grand Avignon (COGA)", "adresse_e_mail": "accueil@hivernales-avignon.com", "adresse_postale": "18 Rue Guillaume puy", "code_insee_commune": "84007", "decennie_de_creation_du_festival": "Avant 1980", "region_principale_de_deroulement": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "annee_de_creation_du_festival": "1978", "departement_principal_de_deroulement": "Vaucluse", "commune_principale_de_deroulement": "Avignon", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "248400251", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "18", "identifiant": "FEST_84007_536", "nom_de_la_voie": "Guillaume puy", "site_internet_du_festival": "www.hivernales-avignon.com", "envergure_territoriale": "Internationale"}, {"geolocalisation": [43.948931, 4.8036200000000004], "nom_du_festival": "R\u00e9sonance", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "84000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA du Grand Avignon (COGA)", "adresse_e_mail": "production.marion@gmail.com", "adresse_postale": "22 Rue Saint-agricol", "code_insee_commune": "84007", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "annee_de_creation_du_festival": "2010", "departement_principal_de_deroulement": "Var", "commune_principale_de_deroulement": "Avignon", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "248400251", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Rue", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Saison (21 juin - 5 septembre)", "numero_de_voie": "22", "identifiant": "FEST_84007_545", "nom_de_la_voie": "Saint-agricol", "site_internet_du_festival": "www.festival-resonance.fr", "envergure_territoriale": "R\u00e9gionale", "sous_categorie_musique": "Musiques \u00e9lectroniques, techno", "empty": "02- Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques"}, {"geolocalisation": [47.589925, 1.336164], "nom_du_festival": "Des lyres d'hiver", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "41000", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA de Blois Agglopolys", "adresse_e_mail": "herve.bourit@blois.fr", "adresse_postale": "17 Mail Clouseau", "code_insee_commune": "41018", "decennie_de_creation_du_festival": "De 1990 \u00e0 1999", "region_principale_de_deroulement": "Centre-Val de Loire", "annee_de_creation_du_festival": "1993", "departement_principal_de_deroulement": "Loir-et-Cher", "commune_principale_de_deroulement": "Blois", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200030385", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Mail", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Apr\u00e8s-saison (6 septembre - 31 d\u00e9cembre)", "numero_de_voie": "17", "identifiant": "FEST_41018_861", "nom_de_la_voie": "Clouseau", "site_internet_du_festival": "www.blois.fr", "envergure_territoriale": "R\u00e9gionale", "sous_categorie_spectacle_vivant": "Arts de la rue"}, {"geolocalisation": [45.602173, 5.266299], "nom_du_festival": "Festival Electrochoc", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "38300", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA Porte de l'Is\u00e8re (C.A.P.I)", "adresse_e_mail": "contact@lesabattoirs.fr", "adresse_postale": "18 route de l'Isle d'Abeau", "code_insee_commune": "38053", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "annee_de_creation_du_festival": "14\u00e8me", "departement_principal_de_deroulement": "Is\u00e8re", "commune_principale_de_deroulement": "Bourgoin-Jallieu", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "243800604", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "route", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "18", "identifiant": "FEST_38053_1007", "nom_de_la_voie": "de l'Isle d'Abeau", "site_internet_du_festival": "http://www.electrochoc-festival.com/", "envergure_territoriale": "R\u00e9gionale", "complement_d_adresse_facultatif": "R\u00e9gie Municipale Service Public SMAC Abattoirs", "sous_categorie_musique": "Musiques actuelles"}, {"geolocalisation": [50.170886, 3.2312279999999998], "nom_du_festival": "BetiZfest", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "59400", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA de Cambrai", "adresse_e_mail": "yannick@betizfest.org", "adresse_postale": "10 Place de la Porte de Paris", "code_insee_commune": "59122", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Hauts-de-France", "annee_de_creation_du_festival": "2003", "departement_principal_de_deroulement": "Nord", "commune_principale_de_deroulement": "Cambrai", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200068500", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Place", "discipline_dominante": "Musique", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "10", "identifiant": "FEST_59122_1192", "nom_de_la_voie": "de la Porte de Paris", "site_internet_du_festival": "http://betizfest.info/", "envergure_territoriale": "D\u00e9partementale", "complement_d_adresse_facultatif": "Association Cambrai concerts", "sous_categorie_musique": "Rock, M\u00e9tal", "empty": "02- Musiques amplifi\u00e9es ou \u00e9lectroniques"}, {"geolocalisation": [43.55095, 7.003277], "nom_du_festival": "Fables lab", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "06400", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CA Cannes Pays de L\u00e9rins", "adresse_e_mail": "mediatheques@ville-cannes.fr", "adresse_postale": "1 Avenue Jean de noailles", "code_insee_commune": "06029", "decennie_de_creation_du_festival": "2010 et apr\u00e8s", "region_principale_de_deroulement": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "annee_de_creation_du_festival": "2016", "departement_principal_de_deroulement": "Alpes-Maritimes", "commune_principale_de_deroulement": "Cannes", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200039915", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Avenue", "discipline_dominante": "Spectacle vivant", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "1", "identifiant": "FEST_06029_1212", "nom_de_la_voie": "Jean de noailles", "site_internet_du_festival": "https://www.cannes.com/fr/culture/mediatheques-et-bibliotheques.html", "envergure_territoriale": "Communale", "complement_d_adresse_facultatif": "M\u00e9diath\u00e8que noailles"}, {"geolocalisation": [43.581169, 3.011809], "nom_du_festival": "Festenal Mai que mai", "code_postal_de_la_commune_principale_de_deroulement": "34390", "libelle_epci_collage_en_valeur": "CC du Minervois au Caroux", "adresse_e_mail": "tafanari@orange.fr", "adresse_postale": "44 Chemin Des Gorges", "code_insee_commune": "34080", "decennie_de_creation_du_festival": "De 2000 \u00e0 2009", "region_principale_de_deroulement": "Occitanie", "annee_de_creation_du_festival": "2008", "departement_principal_de_deroulement": "H\u00e9rault", "commune_principale_de_deroulement": "Colombi\u00e8res-sur-Orb", "code_insee_epci_collage_en_valeur": "200066348", "type_de_voie_rue_avenue_boulevard_etc": "Chemin", "discipline_dominante": "Pluridisciplinaire", "periode_principale_de_deroulement_du_festival": "Avant-saison (1er janvier - 20 juin)", "numero_de_voie": "44", "identifiant": "FEST_34080_1754", "nom_de_la_voie": "Des Gorges", "site_internet_du_festival": "https://tifatafatafanari.wixsite.com/tifatafatafanari/maiquemaifestenal", "envergure_territoriale": "Intercommunale"}]